%@metapost:6espaceexo64.mp
%@Auteur: D'après \url{www.univ-irem.fr/reperes/articles/76_article_516.pdf}\par
On considère comme unité de volume le lego $^\copyright$ ci-contre : 
\raisebox{-2em}{\hbox{\includegraphics[scale=0.4]{6espaceexo64-2}}}.
\begin{Enumerate}
  \item Représenter, en perspective, le lego$^\copyright$ sous la
    forme d'un pavé droit.
  \item Construire, à l'aide des lego$^\copyright$, un pavé droit dont
    le volume est 2. Dessiner en perspective toutes les possibilités.
  \item Construire, à l'aide des lego$^\copyright$, un pavé droit dont
    le volume est 3. Dessiner en perspective toutes les possibilités.
  \item Construire, à l'aide des lego$^\copyright$, un pavé droit dont
    le volume est 4. Dessiner en perspective toutes les possibilités.
\end{Enumerate}
\[\includegraphics{6espaceexo64-1}\]